\chapter{Conclusiones}
Luego de completar la fase de Pruebas, se puede establecer
que el sistema cumple con los objetivos propuestos, en este Trabajo de
Titulo. Por una parte permite la creación y envío de solicitudes de
requerimientos a DISICO y también permite el control, administración y
asignación de estos mismo por parte de los Jefes de cada área. 
Ayudándolos en la documentación de los requerimientos y en 
la toma de decisiones en base a las diferentes métricas que el sistema
presenta.\\

Además se ha implementado un modulo para la gestión
de los proyectos dentro de cada área, el cual permite tanto
documentar como monitorear el avance de los proyectos.
Este modulo ademas permite a los participante la asignación y calendarización
de tareas sus propias tareas dentro de cada proyecto.\\

Por último también se implemento un modulo para la gestión
del cambio, que brinda soporte a la metodología de SCM, 
propia de DISICO, eliminando de esta forma, el exceso de documentación
en archivos Words aislados.\\

De esta forma se han integrado estos 3 conceptos (Solicitudes, Proyectos y Gestión 
del Cambio) dentro de una misma herramienta, que apoya gran parte
de las actividades de documentación de DISICO, manteniendo todos mas 
ordenado y mejor organizado.\\

Por último después de realizar las pruebas, se estableció que se 
han cumplido con todos los requerimientos del cliente y que también
se a llegado a un nivel de aceptación suficiente por parte de los usuarios finales.
Ya que en ningún punto de las encuesta se encontraron valores de reprobación
en ninguno de los conceptos evaluados. Y las observaciones realizadas por estos
están fuera de los requerimientos previamente definidos y son considerados
como mejoras a implementar, las cuales han sido incorporadas de a poco para lograr un nivel total de satisfacción por parte de los usuarios.\\

%TRABAJOS FUTUROS
\textbf{Trabajos Futuros}
A lo largo del desarrollo de este trabajo, fueron surgieron varias ideas que
permitirían mejorar y extender el sistema implementado las cuales no se encontraban consideradas en un principio, varias de estas ya fueron implementadas, pero sin
embargo otras por cuestiones de tiempo no pudieron implementarse, estas son
las que a continuación se presentan como posibles trabajos futuros.

\begin{itemize}
	\item Incorporar medidas de satisfacción de los usuarios, que permitan conocer 
	que tan conforme están los usuarios con las soluciones brindadas por parte de 
	DISICO y sus funcionarios. Obteniendo así un feedback por parte de los usuarios,
	que permita mejorar aun mas el servicio prestado.
	
	\item La implementación de una versión de la herramienta destinada ha 
	celulares y dispositivos móviles. Que permita tanto ha jefes de área 
	como funcionarios, tener acceso de forma rápida y sencilla a las principales 
	funciones de atención de solicitudes al momento de estar en terreno, reuniones, 
	en sus hogares, etc.
	
	\item Extender el modulo que da soporte a la metodología actual de SCM, para 
	que pueda registrar interdependencia entre ítems de configuración y facilitar así 
	la toma de decisiones al analizar el impacto de los cambios, mostrando un listado 
	de items que podrían verse afectado por el cambio propuesto.
	
	\item Migrar la capa de persistencia a MyBatis y realizar pruebas de rendimiento
	para comparar el desempeño de la aplicación con ambas tecnologías 
	(Hibernate y MyBatis), determinando así cual es que presenta mayor beneficios 
	en este caso.
	
	\item Finalmente otro trabajo futuro interesante seria el desarrollo de un modulo 
	que permita integrar el sistema con la información de los repositorios de SVN, 
	donde se almacenan los items de configuración de los proyectos. De esta forma 
	facilitar la tarea de mantener actualizada la información de dichos items (sus 
	nombres, ubicación, versiones, historial de cambios, etc.)
\end{itemize}

