\chapter{Definición del Problema}


\section{Situación Actual}

	\subsection{Metodología Actual para la Solicitud de Requerimientos}

	\subsection{Metodología Actual Gestión de Requerimientos en los Proyectos}
	
	\subsection{Metodología Actual de SCM}
	La actual metodología de SCM utilizada en DISICO, fue desarrollada y descrita
	en el Trabajo de Titulo \textit{Desarrollo de Metodologías de SQA y SCM para 
	la Dirección de Servicios de Información y Computación}\cite{paloma}. Las 
	principales etapas que componen esta metodología se encuentran representadas
	en la Tabla \ref{scm_paloma}
	
	\begin{table}[H]
		\begin{tabular}{| l | l |}
			\hline
			\textbf{Etapa} & \textbf{Descripción}\\
			\hline
			\multirow{2}{*}{Tareas y Responsables} & {Identificar tareas asociadas y asignar responsables}\\
									                       & {a cada una.}\\
			\hline
			{Actividades SCM} & {Se definen las actividades principales a realizar.}\\
			\hline
			{Recursos} & {Herramientas de apoyo a la metodología}\\
			\hline
			\multirow{2}{*}{Formación} & {Material visual para educar a los integrantes de cada proyecto}\\
                         							& {en cuanto a SCM.}\\
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{Etapas de la actual metodología de SCM}
		\label{scm_paloma}
	\end{table}

	
\section{Formulación del Problema}

La Dirección de Servicios de Información y Computación (DISICO) de la 
Universidad de Valparaíso en su constante búsqueda por mejorar ha detectado 
algunos problemas, los cuales se nombran y detallan a continuación:
	
	\subsection{Problemas en las Solicitudes de Requerimientos}
	\label{prob1}
	Las solicitudes de requerimientos que se reciben en DISICO, actualmente deben 
	ser enviadas a través del correo electrónico institucional al Jefe de Área, quien revisa y evalúa 
	cada solicitud para determinar quien realizara la tarea correspondiente, luego reenvía el 
	correo original a dicha persona, en algunos casos adjuntando información adicional 
	sobre como completar la tarea o en caso que la solicitud enviada en el correo este
	incompleta como para poder comprender o resolver completamente el requerimiento, 
	se reenvía al funcionario el correo que ha enviado junto con las observaciones correspondientes
	\\\\
	Aunque a primera vista parece simple, esto conlleva los siguientes problemas:
	\begin{itemize}
		\item El correo del Jefe de Área puede verse saturado con cientos de correos 
		en un mismo día. Sobretodo en periodos críticos como son el inicio y termino de 
		cada semestre.
		\item Los requerimientos quedan almacenados en emails y no se cuenta con 
		ninguna estructura de datos que permita, mejores búsquedas, priorización de 
		tareas, análisis de avance de las tareas, análisis posteriores acerca de velocidad 
		de desarrollo o productividad, establecer dependencias entre tareas, 
		complejidad de las tareas, etc.
		\item El Jefe de Área no tiene una visión clara de cuales ni cuantas tareas se 
		han asignado a cada miembro del equipo.
		\item El Jefe de Área no tiene una visión clara sobre cuales ni cuantas tareas 
		están aún en espera, en desarrollo o finalizadas.
		\item Los funcionarios que envían solicitudes de requerimientos desconocen en 
		que estado se encuentran, cuanto se ha avanzado, ni la prioridad que esta 
		tiene, y menos las complicaciones que pueden haber surgido, por lo que deben 
		estar consultando por teléfono o esperando asta recibir un respuesta.
		\item Entre tanto correo muchas veces se pierden los requerimientos debido a 
		que el responsable leyó el correo y dejo la tarea para mas tarde debido a que 
		en ese momento aún se encontraba realizando otras tareas.
	\end{itemize}

	\subsection{Problemas en la Gestión de Requerimientos en los \\Proyectos}
	\label{prob2}
	Además de los requerimientos que se reciben diariamente en DISICO, existen 
	requerimientos que superan esta categoría, los cuales pasan a convertirse en 
	proyectos, estos nuevos proyectos constan de un conjunto 	de requerimientos 
	que son capturados por los responsables de dicho proyecto, quienes los agrupan y 
	calendarizan mediante una Carta Gantt, la cual debe ser entregada al Jefe de Área.
	\\\\
	Este sistema también presenta algunas falencias, las cuales son similares a las 
	presentadas en el punto anterior y se detallan a continuación:
	
	\begin{itemize}
		\item Aunque la Carta Gantt es un instrumento importante, no le permite al 
		Jefe de Área conocer cuales puntos ya han sido completados, en cuales se esta 
		trabajado actualmente y cual es el nivel de avance de estos.
		\item Tampoco tiene un registro de las causas que pueden estar demorando 
		una tarea.
		\item Esto también implica que el Jefe de Área no tiene una visión clara de la 
		productividad ni del avance de cada uno de los involucrados en 
		un proyecto.
	\end{itemize}

	\subsection{Problemas en la Solicitudes de SCM}
	\label{prob3}
	Antiguamente DISICO no contaba con un procedimiento formal para los 
	procesos de SCM, aunque se intentaba llevar a cabo un procedimiento similar al 
	de asignación de tareas, pero con algunas pequeñas diferencias. Los problemas 
	de este procedimiento fueron analizados y corregidos en el Trabajo de Titulo 
	Desarrollo de Metodologías de SQA y SCM para la Dirección de Servicios de Información 
	y Computación \cite{paloma}, en el cual se propuso una nueva metodología de SCM, 
	en la cual ya fueron considerados la baja disponibilidad de tiempo del personal para 
	aplicar estos procesos y la falta de recursos para las mismas.
	\\\\
	En dicho trabajo para lograr un proceso de SCM de calidad se creo toda 
	la documentación pertinente a los cambios que se realicen durante el desarrollo 
	de un proyecto, pero siempre buscando que ésta se realice de forma rápida y 
	precisa, apoyada de templates que exijan la información mínima para que la 
	metodología cumpla sus objetivos.
	\\\\
	Sin embargo aun con esta nueva metodología se tienen algunos problemas 
	los cuales se detallan a continuación:
	
	\begin{itemize}
		\item La metodología propuesta no logra ser lo suficientemente ágil, debido a 
		que creación de la documentación que exige, no se encuentra automatizada.
		\item La documentación se realiza en plantillas Word, por lo que la persona deberá descargar 
		la plantilla si es que no la posee, abrirla con Word (o similar) para editarla, luego imprimirla y archivarla 
		o si se desea compartirlas mantenerlas versionadas en SVN, de donde el resto de los involucrados en los 
		cambios deberán estar descargando la ultima versión para conocer los nuevos cambios, y 
		actualizarlas si es necesario.
		\item El uso de estas plantillas Word no facilita la búsqueda rápida de 
		información sobre cambios pasados, personas involucradas en los cambios, etc. 
		Debido a que se debe descargar los últimos cambios de los documentos, buscar por los nombres de los documentos, 
		cuales posiblemente están relacionados a la búsqueda en particular y abrirlos para 
		buscar dentro de estos lo que se necesita.
	\end{itemize} 
	
	Todas estas problemáticas han provocado que no se esté sacando el máximo provecho a 
	la metodología diseñada y como podemos ver la causa principal es que no 
	se posee una herramienta adecuada que le de soporte.
\section{Solución Propuesta}

\section{Objetivos}

	\subsection{Objetivo General}
	El objetivo es el desarrollo de una aplicación para la solicitud y gestión de requerimientos y SCM para 
	la Dirección de Servicios de Información y Computación de la Universidad de Valparaíso (DISICO).

	\subsection{Objetivos Específicos}
	\begin{itemize}
		\item Dar soporte mediante una aplicación web, a la Metodología de SCM 
		diseñada para DISICO \cite{paloma}.
		\item Permitir monitorear el ciclo de vida completo de cada solicitud de 
		requerimiento y de cambio que se recibe en DISICO.
		\item Mejorar el control que tiene el Jefe de Área sobre las labores que se 
		encuentra desempeñando actualmente cada miembro del equipo.
		\item Mantener un historial de todas los requerimientos que se han 
		completado, para permitir mejorar las estimaciones de tiempo y esfuerzo, para 
		futuros requerimientos de similares características.
		\item Obtener mediciones cuantitativas de la productividad del equipo de desarrollo.  
	\end{itemize}