\chapter{Introducci\'on}

\label{intr}
La Dirección de Servicios de Información y Computación (DISICO) \cite{disico}, con el objetivo de 
dar una mejor calidad de servicio, actualmente esta dividida en 3 áreas: Área de Sistemas Financiero-Contables, 
Área de Desarrollo y Área de Redes, Comunicaciones y Soporte. Las funciones de las que DISICO 
es responsable se encuentran descritas en detalle en el Decreto 427 \cite{decreto427}, siendo algunas de
estas:
	\begin{itemize}
		\item Administrar todo el procesamiento de datos y documentación, que por medio de sistemas 
		computacionales requiera la Universidad para su toma de decisiones.
		\item Establecer un catastro renovable en el tiempo de los requerimientos 
		informáticos de los usuarios de las distintas unidades de la Universidad.
		\item Interrelacionar los sistemas con las otras áreas de desarrollo de la 
		organización. 
		\item Mantener en constante actualización los sistemas de información y propender 
		a la creación y desarrollo de sistemas en ambientes corporativos.
		\item Establecer pautas para obtener una estandarización en los sistemas computacionales.
	\end{itemize}

DISICO se encuentra en un proceso constante de crecimiento y mejora, para dar un mejor servicio a toda
la comunidad de la Universidad de Valparaíso. En esta búsqueda constante de aspectos a mejorar, es que 
se han realizado mejoras como por ejemplo, el Desarrollo de Metodologías para Software Quality Assurance (SQA)  
y Software Configuration Management (SCM) \cite{paloma}.
Pero a pesar de esto, se han detectado falencias tanto en los procesos de solicitudes de requerimientos, 
las cuales se realizan principalmente a través del correo institucional y en las solicitudes de cambios, 
las que cuentan con la metodología antes mencionada, pero aun no cuentan con una herramienta 
que permita su automatización.
\\\\
Por tanto se plantea dar solución a dichas falencias y los problemas que estas producen
a través del desarrollo de una plataforma que le permita automatizar los procesos existentes,
la cual permitirá un mejor control tanto del ciclo de vida de las tareas que se desarrollan en DISICO,
como de quienes las realizan.
 \\\\
Este documento se estructurara de la siguiente forma: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Capitulo 2:} Define el marco conceptual, donde se identifican
	 conceptos, términos del dominio, junto con el análisis de las herramientas y 
	técnicas existentes.
	\item \textbf{Capitulo 3:} Aquí se define la situación actual, los problemas 
	de esta, la solución propuesta y los objetivos que se esperan alcanzar en 
	este trabajo.
	\item \textbf{Capitulo 4:} En este capitulo se detalla todo el análisis del 
	sistema a construir, se identifican y definen requerimientos, casos de uso,
	diagramas de secuencia, de estados, y el modelo conceptual.
	\item \textbf{Capitulo 5:} En este capitulo se encuentra el diseño de la aplicación,
	esto incluye diseño arquitectonico, lógico, de datos, de interfaces de usuario y de pruebas.
	\item \textbf{Capitulo 6:} Este capitulo se describe las diferentes herramientas
	tanto de software como de hardware utilizadas para implementar la aplicación.
	\item \textbf{Capitulo 7:} En este capitulo se encuentra la descripción de las pruebas 
	ejecutadas junto con el resultado obtenido de la ejecución de estas.
	\item \textbf{Capitulo 8:} En este capitulo se encuentran descrito todos los pasos
	y configuraciones necesarias para la implantación del sistema en un entorno de producción.
	\item \textbf{Capitulo 9:} Por ultimo se presentan las conclusiones obtenidas a lo largo de este
	trabajo.
\end{itemize}
	